黎智英涉恐嚇東方日報記者 罪名不成立

三年前維園六四晚會開始前，壹傳媒創辦人黎智英當眾指罵《東方日報》男記者，揚言「我實搞你」、「影X咗你相」，至今年被控刑事恐嚇罪。黎智英上月受審，裁判官鍾明新今午於西九龍裁判法院就案件裁決，裁定罪名不成立。

裁判官裁決指，控方必須證明兩項控罪元素，才可裁定黎智英罪名成立，包括黎確實作出威嚇會使事主X身體受到傷害、以及黎有意圖使X受驚。法庭在審視證人證供時，不但會考慮其作供舉止和神態，還會仔細考量作供的內容是否合理、是否符合常理、以及內在可能性。裁判官引述案例，指本案的重點在於黎案發時向X所作出的言論，是否因受到挑釁而在盛怒下作出。

官：案中男記者不誠實亦不可靠

裁判官認為X不誠實亦不可靠，作供期間迴避及自我保護，尤其在盤問下更見明顯，對於簡單直接的問題亦多次迴避。至於X的精神狀態，裁判官質疑是否因黎的說話所致。X案發時「笑笑口」，他解釋心裡害怕，嘗試令黎冷靜；裁判官表示，同意某些情況下受驚的人或有此表現，但不接納X若剛剛受驚嚇會作出如此表現，尤其他後來向同事表示「唉，乜今日咁燥」。

據了解，律政司檢控人員和外間資深大律師的法律意見均不建議起訴，惟去年9月律政司司長鄭若驊親頒「御旨」，分析有合理勝算，建議檢控。

班狗閪恐嚇市民又唔告
On9

聽日方丈報頭版

輕嘅呢條唔入 外國就睇到仲有法治可守
但仲有國安法

律政司上訴到終審

大波鏵仲仆街過班狗

白粉報

律政屍又準備嚟料

細case告唔入
遲下黨安法就入

又係大波閪, 要學支那咁制裁二次先夠

大波驊會唔會出手告到入為止

咪又繼續告，律政狗大撚晒

今晚食好啲慶祝

反中亂港有保護傘

留名人大釋法

令佢間大宅要填返個地牢，冇得玩格雷50味，你話火唔火

做樣咋

司法已死 4隻大字

屌你老母仆街驊

抵啦
真係咁驚就咪鬼做東方記者啦

黃官禍港

啱啱係法庭門口示威個位慢人去左邊???

【樓主pin this】據了解，律政司檢控人員和外間資深大律師的法律意見均不建議起訴，惟去年9月(被美國制裁既)律政司司長鄭若驊親頒「御旨」，分析有合理勝算，建議檢控。

留名睇律政司話要上訴

抵比美國制裁

算唔算擺咗白粉報記者上枱

Leon要黎啦

多謝手足
記得做陪審員

留唔到係倫敦仲被送中
人生條路已經無得揀

呢個可以pin

肥佬黎

合理勝算收皮未呀屌你老母

Push

男記者不誠實亦不可靠

鬧左十幾年,白粉報係未要賠堂費?
仲有, 幾百份垃圾東方日日誹謗, 係時間告返佢轉頭

@solomonyue

大波華同東方有咩關係

鄭若驊: 我屌你老母搞衰單野

仲有好多條罪

，指本案的重點在於黎案發時向X所作出的言論，是否因受到挑釁而在盛怒下作出。

聽日加埋呢句
[因涉嫌販運700噸毒品而被政府檢控，繼而棄保潛逃到台灣惟持假證入境遭台警逮捕兼入獄一年與及成為本港頭號通緝犯，亦使自己終身未能返港，及後多次哀求政府撤銷通緝令不果，最終客死異鄉並經常被網民恥笑的馬惜珍，其所創辦的東方日報報導]

呢個官準備日夜比百份追擊

白份報聽日寫千字文

我想開香檳慶祝

臭罌出臭草

大家以後記得好似嗌因航咁係個11人既名前加返個朵：
"正被美國制裁既"

可能律政屍會上訴呢

東方告, 告唔告得入都唔洗肥波驊負責, 鳩告啦緊係

姓鄭個兩條賤婦絕對係甲級戰犯

律正師：好嬲好嬲
召集紅官告上終審法院

想睇門口班藍絲既反應

鄭若驊（被文明國家制裁人士）

用黨安法再告啦

其實正路賽果，好多案例講過，小心過馬路睇車、小心我搞你呢類字眼隨非伴隨一啲實際即時威脅，否則唔算係嚇

個記者唔係自己寫幾封信叫律政司吿？

--
瞄準大肚婆去射

我認得你條友
你行路小心D
小心收尾果2年
我玩撚柒死你

講過依4句嘢既人唔該自首

用國安法告

個官見肥佬黎咁把炮美英出曬嚟護航，撚會敢砌佢呢啲19嘢咩

叫百份情何以堪, 大肆宣揚肥佬黎涉恐嚇, 又話大波放生唔告, 結果直頭輸撚堆, 還肥佬黎清白

個官竟然係正常人咁好采

藍屍：法治已死

其實係白粉報恐嚇律政司在先
叫律政司告肥佬黎
到最後結果係不成立

與種族屠殺犯、恐怖份子、軍閥、毒梟並列一同被美國制裁的「律政司司長」鄭若驊

好心啲賊唔好成日亂尻咁叫啦！

等睇律政司不服判決上訴

老早諗到啦，一味靠兇

冇大波鏵班狗又點會周圍咬人咬得咁開心

呢句有因航feel, bookmark 左佢先

689笑蘋果冇廣告 今日十八區衝出黎屌佢？

多謝個官，可惜個大波華好快又出嚟吠